厚黑學廿三條 （添馬男） - 添馬男

厚黑學廿三條
（添馬男） - 添馬男

論壇

李飛來港出席基本法研討會，被指為香港廿三條立法造勢。資料圖片

基本法委員會主任李飛作演講，由於破天荒教育局出面要求學校直播，令研討會在事前已引起關注，大家都關心究竟京官作出甚麼重要指示，過程亦搞到不少校長老師如臨大敵，慌死得罪大陸惹麻煩，又怕引起輿論批評，反對團體踩場，總之就係折騰人。直播李飛一睇就知係政治任務，由上而下壓落嚟，這種北京落場踢波新玩法，開頭會幾爽幾high，但政治代價會不斷上升，最後必定搞出個大頭佛來。

李飛演講被捧到上天，擺出一副中央大員訓斥特區的姿態，政治形象其實十分惡劣，即使是政府中人及建制派，都知道唔多妥。佢發言關鍵是逼香港盡快做《基本法》廿三條立法，認為由於此法在香港尚未落實，「不良影響相信大家已經有目共睹。」李飛歪理在於將本土意識及港獨運動拉上廿三條立法，指摘「香港有些人在社會上，在校園裏，排拒一國，抗拒中央，講所謂甚麼本土自決，香港獨立，用各種歪理學說，來否定和詆毀中央人民政府對香港的管治，否認香港是中國的一部份的事實。有些人甚至採用激進暴力的方式，將分裂主義企圖訴諸於行動。」全部歸因於冇廿三條所至。

大家細心諗諗，呢幾年最熱衷於抬捧港獨的，是大陸黨媒及梁振英，將網民、大學生的激進言論上綱上線為分離主義行動，加柴加火，慌死冇人知。香港年輕人佔中後有逆反心態，認為北京最唔想、最嬲的事，大家偏要做，認為打中了死穴。本來如果北京冇反應，港獨自會銷聲匿迹。大家試想想，所謂港獨自從梁振英下台後，已逐步淡出，來來去去就是大學生貼大字報、拉橫額、派傳單，睇唔到分裂主義激進暴力行動在社會蔓延迹象。反過來，香港主流民意基本認同港獨是中央不可觸碰的底線。

李飛的言論，最終只不過係是為廿三條立法搵藉口，這亦解釋了每當港獨有乜風吹草動，大陸黨媒、愛字頭紅衞兵就會如獲至寶，亦解釋了為何部份評論視港獨為中共幕後策動之技倆，因為實在太過唔正常。港獨是木馬屠城計，或者更準確是厚黑學補鍋法：話說飯煲漏水，主人請補鍋匠來補。補鍋匠一面用鐵片刮鍋底煤煙，一面對主人說：「請點火來我燒煙。」他乘主人轉背，用鐵錘在鍋上輕輕敲幾下，那裂痕就立即伸長，等主人轉來，就指給他看，說：「你這鍋裂痕很長，上面油膩了，看不見，我把鍋煙刮開，就現出來了，非多補幾個釘子不可。」主人埋頭一看，很驚訝，認為自己好彩遇上好鍋匠，否則鍋子不能用了！及至補好，主人與補鍋匠，皆大歡喜而散。

港獨猶如被人為敲的裂痕，為北京全面控制鳴鑼開道，所以李飛演講後立即有傳媒引述消息指，北京已部署在林鄭首個任期內，完成香港廿三條的立法，港澳工作系統已展開廿三條立法的「戰術」研究，，制訂政治鬥爭對策。更恐怖是國歌法立法模式，即先由人大常委會將法例納入《基本法》附件三，再由本地立法亦是研究方案之一。

689下台一度令香港人期盼政局會緩和，矛盾消解，難矣！因為這條治港強硬激進路線，是來自北京。

添馬男